\documentclass[letterpaper,12pt]{article}

\usepackage{currvita}         % Cargamos el módulo para Curriculum Vitae
\usepackage[spanish]{babel}   % Definimos el idioma español
\usepackage[latin1]{inputenc} % Cargamos el modulo de codificacion de caracteres para que acepte tildes y eñes
\usepackage{fullpage}         % Disminuye los márgenes, cabe más en cada página

\title{Curriculum Vitae}
\author{Javier Briz Alastrué}
%\date{\today}

\topmargin  -1cm   % Para reducir el margen superior e inferior
\textheight 26cm  % Alto hoja tamaño carta 27.81cm

\begin{document}

\setlength{\cvlabelwidth}{40mm}  % Modifica el espacio para las etiquetas de los listados

\begin{cv}{Curriculum Vitae}

\vspace{0.8cm}
\textbf{Nombre completo:} Javier Briz Alastrué
\vspace{0.8cm}

\begin{cvlist}{Lenguajes de programación utilizados}
\item Java, C, C++
\item HTML CSS,JSP, JavaScrip
\item MySQL
\end{cvlist}

\begin{cvlist}{Experiencia}

	\item[2013] Co­fundador de Prototyp3D y FaryNozzle.
­ \subitem Impresión 3D, construcción de impresoras y creación de piezas para impresoras RepRap.
­ \subitem Automatización de impresoras 3D RepRap.
­ \subitem Administración de sistemas y desarrollos centrados en Raspberry Pi.
­ \subitem Colaboración en el desarrollo de Octoprint: Software anfitrión para impresión 3D.
\item[2007  ­  actualidad]  Presidente  en  Púlsar.  Púlsar  es  la  asociación  de  Software  Libre  de  la  Universidad  de  Zaragoza.
\subitem Certificado de servicios distinguidos de la Universidad.
\item[2008  ­ actualidad  ISC]  Secretario.  ISC  es  una  junior empresa. Es una  asociación que tiene como  fin acercar el  mundo
de la empresa a estudiantes universitarios.
\item[2008  ­ actualidad]  Administrador  de  sistemas  y  clusters de computación en el grupo de Fluidodinámica Numérica de
la Universidad de Zaragoza becado.
\item[2008]  Administrador  de  servidores  y  estaciones  de   trabajo  en   el  Área  de  Mecánica  de  Fluidos  de  la
Universidad  de  Zaragoza.  Becado  (2008  ­  mayo  2012)  y  Personal   de  Administración   y  Servicios  (junio  2012­febrero
2014).
	

\end{cvlist}

\begin{cvlist}{Formación}

	\item[2007 a 2014] Estudiante de la EINA
		Grado en \textbf{Ingeniería informática}
	\item[2011]: Certificado en "Software as a Service"(a course of study initiative of The University of California at Berkeley) 
	\item [2011] Curso de Administración de Sistemas Linux, Universidad de Barcelona
	\item [Inglés] Nivel avanzado (B2) en la Escuela Oficial de Idiomas "Fernando Lázaro Carreter" en Zaragoza, julio 2009.
Tres semanas en la Universidad de Hull, julio de 2007. Trinity College London Spoken English grade 7, julio 2007


\end{cvlist}

\end{cv}

\end{document}
